［高質］魚蛋是如此練成的 — 點解香港人喺強國開食肆做唔住

葉一南2018/10/30 — 9:30

「當一個城市內所有人民皆是賊的時候，不想做賊的，便會被排斥」，這是著名的「劣幣驅逐良幣」定律， Gresham's Law 。壞事被廣泛接受至一個點，便沒有回頭路。

早前去了汕頭。食物真好，豬腸糯米、糭球、魚飯、牛肉丸、炒糕、腸粉、各式菜粿，選材廣泛，技法完整，食味寬闊，底蘊深厚，加上清高優雅的鳳凰單欉，自然成為我最喜愛的中國菜系。

只有一個問題。

本地朋友帶我們去吃著名的鹵水獅頭鵝，毫無疑問這是最佳鵝種，皮厚脂肪夠，尤其是鵝頸掌翼，十分和味。如此上好材料美妙傳統，只要配一個陳年鹵水，經已十分精彩。

可惜，嗅到鹵水內有乙基麥芽酚的味道，實在不必要，有這些東西加持，大好鵝肉頓然變得過份鮮美。那種很假的鮮美，一直在喉頭內停留了大半天。唉，為甚麼會這樣？因此特別懷念張新民老師潮菜研究會的晚飯，玄門正宗，用真面目示人便是天姿國色。張老師的地方是少數堅持，平民百姓不能常去，要經濟實惠，接觸最多的便是乙基麥芽酚食物。

乙基麥芽酚，即是一滴香。

外甥及他太太住在深圳做生意，身體出現各種問題，我一直提醒要小心飲食。他們問，如何分辨乙基麥芽酚味道？真的不易解釋。九月我們一起去西安，在街上經過一些小餐廳，未開門已經濃香撲鼻，這種香很稠很俗，停步研究，外甥「哦」的一聲說，十分熟識，差不多每天在深圳食店也嗅到，特別是吃辣的地方。對，現在全中國在吃辣，很多是工廠產品，一袋一袋的運過來，人工味道已經不是秘密。西安的麵食，十分厲害，粗幼長短百花齊放，只恨那一大窩沒有肉的湯底，香過了頭，很古怪，到了旅程最後一天，我們要躲入酒店菜館，味道才稍為回復正常。

二年前，有一位香港朋友陳先生，退休住在龍華。閒來無事，他竟然夥同另一退休廚師開港式茶餐廳（很儍的事）。開幕之後，生意慘淡。我去深圳探望外甥，順道吃了一次。其實味道不錯，雲吞湯底用足材料，咖喱亦是慢火熬成，品質及格有餘。全條食街，隔鄰火紅，朋友那間小貓幾件，很是可憐。我不明白深圳市場，於是找來中國同行幫忙，他們專搞連鎖經營，對普羅大眾的食物，認識很深。吃了一次，便傳來詳細報告，提議陳先生盡快關門，輸少當贏。

港式茶餐廳食物其實沒問題，在中國頗受歡迎，只不過，不是香港廚師經營。為甚麼呢？

因為他們只懂用味精雞粉，太落後，成本亦太高。現在要求很全面：增亮、提香、鎖水、改口感，四味全套。他們舉了一個例子：做魚丸，魚肉不鮮，很平常，沒問題，先用去腥劑除味，死魚可翻生，通常去腥劑加送鎖水功能，一物二用；跟着漂白，魚丸畢竟雪白的好；然後用高彈素加彈力；打魚肉時再加乙基麥芽酚提味，還有純香、焦香各種選擇。

大功告成，如此做出來的港式魚蛋，亮麗光滑夠味充滿汁液一咬爆漿，完美。你們又用牙帶又用九棍，一時又說要加冰，會不會太麻煩及成本太貴？搞甚麼呢？不用真正廚師，不要靚材料，食客們用最低消費，吃慣這種味道，你們可以做到嗎？當頭棒喝，陳先生搖頭，差遠了。這些如此厲害的武器，怎樣買到呢？淘寶有齊，國內包送。中國朋友最後還加一句，你們用的茶，沒有下增香劑，怎喝呢？

我也上了一課。真味是有的，留在高級餐廳，街頭小店，劣幣驅逐良幣，已經沒有回頭路。卿本佳人，本是最好，在成都在汕頭在西安，最後，也只能心痛。

原刊於《蘋果日報》

唔怪得啲人一車車返去探魚然後返嚟話香港啲嘢食好差

海底撈唔差

日本都有海底撈 備受好評

佢地食開元素周期,你依家比正常食物佢緊係唔食

香港會唔會變成咁
屌好撚驚

譚

食化學元素，食到雪雪聲

所以好多香港人話香港既食物唔及強国

「你地班井底蛙睇下人地大陸進步咗幾多」

次次係啲屌人返深圳玩既post都見到有啲連登仔咁講

唔好講咁多
淨係佢地落油落到唔洗錢咁
都唔應該食一啖

支那狗

因為D 油真係唔洗錢, 好多都環保重用

上去食過一次
個口渴到訓覺

大陸食慢性毒物 壯年癌症早逝不是夢

呢個post無支那狗會入黎

佢地根本唔在意食材本身既味，一味加辣加鹽重口味，再唔係就各種調味料係咁落。真係比舊屎佢都會食得津津有味

味精雞粉 都唔想佢落

有正野，不過好多蝗食唔起

大把連登仔上深圳飲飲食食

下？
寫文條友識唔識食架，
大陸啲野難食到仆街喎，
佢講果間深圳排哂隊鵝肉店，
質素同旺角街邊打冷差不多，
係之前大陸啲滷水太柒難食先會爆紅之嘛

仲有講起港式茶記，
如果用大陸廚果啲整出黎啲碟頭飯狗飯咁撚樣，
佢真係以為加啲一滴香就乜野都變美食咩
而家翠華喺大陸開得快都係因為佢味道最貼近香港咋

煲個飯靚唔靚，啲肉火喉控制好唔好，
汁水濃度，食材配搭，
煎炸嘅控制，
呢啲都唔係一滴香搞得到架

真係而家乜柒人可以周圍去食野都叫自己食家，
寫哂文上網怕唔怕比人笑嘅啫

香港乜嘢菜式都有 市場咁大競爭
好難變成咁 大陸邊有咁多菜式揀
相反大陸就平
啲學生哥上到深圳見到咁平梗係覺得正啦

佢地鐘意食重味野，
我見公司同事wechat係屋企食碟碟都落辣

國家鍊金術師

唔怪得知點解大家樂 鴻福堂唔做

文筆好好

筆幾段寫食評食到咁好文筆

Well said

你地唔係以為香港冇呀嘛

邊有咁勁呀, 可能唔係去D太貴餐廳, 去親深圳大部分餐廳好明顯食得出D食材係差D

睇睇下反而個重點落左佢文筆到

狗也不吃

其實你係咪睇唔明篇文
衝出黎柒

你望下米線個堆
香港人條脷已經廢左

一分錢一分貨 見佢咁平都知佢咩料啦

唔係話想幫大陸啲化學餐廳，香港啲餐廳米又係咁上下，之前係長沙灣見間凍肉公司啲貨就咁放係馬路邊成半個鐘，餐廳啲廚房同碗又污糟到不得了。利申自己屋企人做緊依行。

哦，所以大陸人成日話香港啲野食味道淡就係咁原因

米線開始差了

讀書個陣畀個女同學拉左去食，我食唔辣食完喉嚨係勁辛苦好似發炎咁款有層野漿住漿住
個陣我問佢到底有乜咁好食？佢都答我辣囉會上癮
我心諗你唔好直接啪指天辣

香港五香肉丁出前一丁 炒公仔麵 真係健康又好食

你有無睇篇文
污糟係另一個問題

因為香港米線你唔叫辣 根本無咩味 甚至難入口
你叫清湯就知

似係你唔識中文wo,定你智力有問題?

香港我相信有 但口味呢樣野無咁易改變
掉轉你用返大陸嗰套去整 香港人都未必接受 除非係近年先落嚟嘅新移民

如果篇文屬實 似係已經返唔到轉頭 因為已經接受唔到相當對正常嘅味道

高質

你知唔知 a鋪炸完啲油 收工後 會有車把油送去b鋪
明天重用

唔好以為係大陸 我講緊其實係香港

萬年油就公開秘密

咁你覺得我咁講有咩問題，
定係你先有智力問題呀

咁你睇唔睇得明我講野呀柒頭

萬年油丫嘛。算係咁啦，唔係地溝油

除咗豬，強國雞肉都降低飼料既蛋白含量 以‘合理添加合成氨基酸和酶製劑’嚟彌補

其實油係可以重用
只要處理得好，隔渣隔空氣，但香港人係煮食白痴加上屋企少整油炸食物所以唔識

講真 見到有員工食佢地餐廳d野食我先敢放心
如果連自己員工都唔食 唔洗諗都知有問題

將劣幣變良幣方法就係搵另一個劣幣
所以篇文都帶出一個反思，就係人對嘢食嘅追求係應該係只係個味覺，定係有其他嘢，包括衛生同製造方法。唔係純粹想講支港差異
香港都可以蝗化係無錯，好多人都變到只係識用條脷去評餐廳嘅動物，以前就係當個城市嘅人進步，就會追求係味道以外嘅環境、衛生、材料質素。所以又回歸中心思想，劣幣驅逐良幣，當個城市嘅人追求嘅只係條脷嘅享受，噉你屋企嗰啲垃圾咪可以維生囉。啲追求衛生、整潔乜乜乜嘅餐廳咪好似文中講嘅「港式餐廳」一樣俾人淘汰

喺廣州啲大飯店
俾貴啲都冇公屋茶樓嘅水準
你冇講錯

中意食辣都係on9，大陸辣係因為原材料差，提唔到個味出黎。
另一方面，勁辣會食到味覺愈來愈差，小小辣吊味係ok，以食到好撚辣自豪 條脷都係有問題。

屌你老味戇鳩鳩
食物有水份
油同水一齊再加熱就會變
點隔都冇用

我同意你講既野，無論大陸同香港都好市場上大多數都係你所講既劣幣。所以我只係想講其實一間正正常常衛生、安全既餐廳係香港同大陸竟然唔係一件理所當然既事你話幾恐佈

化學嘢食完會慢性病wor大佬
污糟最多痾

的確係
憑良心講,唔好理政治
本身中華美食八大菜系(唔識既可以GOOGLE下)
真係好出色
可惜而家全部比垃圾化學調味料整臭個朵
想食正宗無污染既野食
只可以發下夢

無錯

食慣左假野劣質野就番唔到轉頭
香港食肆都工廠化,鋪頭只係比人坐同加熱食物...

快餐店工廠化同支那落毒點同

差幾遠?香港食物工廠化最多保險你落D唔犯法既化合物.香港政府大陸化我就真係無咁大信心.

個人經驗,例子:台式飲品,十年前已經知台式奶茶係用奶精,仲要係合法.宜家又興番.另外港式奶茶都係,越來越飲唔到茶味

最多保險你落D唔犯法既化合物.

呢樣己經好重要啦

直情係人體練成

長期食用，遲早周身病痛

我住廣州，完全唔同意
好多香港酒家d質素同環境真係狗也不屌

你要求咁高真係多謝哂。
怪不得立法會運作咁暢順，佢地話合法就合法，人民又好順從信足十足十。我平時都好認同巴打你講既野。呢個point我不能認同

好笑
扮要求高去講到香港同支那差唔多

人地要死唔通唔比佢死咩

唔洗元素周期表，淨係食辣都夠整到班友無哂味蕾
傳統香港人既口味同日本人就最似，要食就食野食本身既鮮味

認同

四味全套

係大陸食鮮牛肉真係好正
香港冇
最多只係616呢d凍牛肉,食左大陸既鮮牛後
番唔到轉頭

自己諗下點解d肉質同味仲正過和牛

強國呢d技術領先世界

出trip時食過
佢地大酒店果堆 會好少少
堆路邊鋪頭仔，食店 都有種好特別的味

不過如非必要 都唔會想上去

唔係講再北 就算係深圳
我都有一股強烈異鄉感
食物味道唔同是一樣野
殘體字
安檢

好多野令我極度唔自在
每次返到香港羅湖/落馬州 都有種放鬆感

仆街啦我都係無辣不歡 點算

咁壽司 泰國野 椰子雞 個d淡味野又點計？

幾年前係二線城市食過6蚊牛肉鍋
而家諗返都覺得痴線

阿食神 人地係汕頭食 唔係深圳啊

你係香港搵間新鮮即場切嘅牛肉邊爐都難啦

香港有堆 KOL 、 facebook IG 垃圾 page 成日鼓食辣
然後啲垃圾廢青又串串咁以為食得越辣等於越威

慢慢已經令人覺得食好辣等於無問題
但明明香港本身唔凍，唔需要食辣保暖，亦無咩儲存食物嘅問題

唔係話完全唔食，間中一餐半餐其實對身體好
但有啲已經上癮成日食

你睇住佢劏隻牛？

我前排都去完汕頭
講真好垃圾地方比起深圳
又唔見有咩文化
可能潮汕人已經係一種文化啦
周圍環境建設都好一般
最好既野都去晒深圳啦

所以我從來都唔會主動去食譚仔，而且一年都食唔到一次
雖則車仔麵都可能有差唔多既嘢，但我寧願食車仔麵好過

營銷既野唔一定關好食事

四川湖南人最多 唔辣唔油唔重味入唔到口
之前叫左個蒜蓉蒸絲瓜
個湖南同事食左一口話無味唔好食

深圳焗豬計返40-41hkd
香港尖沙咀都係賣42

講緊十二年前，國內用味精已經係指定動作。

當時去成都旅行，都可以預期到味精係一堆堆咁倒落口。但當時有青年旅館既人帶我去食清湯炒手，雞湯係正常阿媽煮出黎既味道，食完唔口乾。

唔係話乜野大陸乜都好，只係想講劣幣驅逐良幣係事實，又未至於消滅怠盡。但作為華人，見到最著名既野(飲食)都比大陸佬咁搞法，真係好心痛。

人地就真係有得比你睇住切肉
如果你話睇住生劏 我諗全世界都無一個地方會有

不過大陸大家樂係好柒難食
仲垃撚圾過香港
大陸人都唔屌

食辣唔係問題
食支那啲垃圾辣香料就係問題

食親譚都覺得一陣閪水味

D人一見唔係盲反大陸就88個負評 連登真係冇哂理性討論

無記錯既話人類舌頭跟本無感受辣既味蕾
辣其實係味蕾受到痛楚既感覺來
當食物有多種味道混埋一齊持續刺激你味蕾時
少少辣既痛楚其實係可以快速reset D味蕾
咁你味蕾咪可以更好咁detect d味道
所以辣會提味，令你覺得D野好食

越食越辣 無辣不歡果D代表………你變左M底鍾意痛楚

茶都用粉啦

大把人食

香港咪一樣。

大陸d重味化學米線雞煲
呢度大把人都話正呀正呀啦

五毛不敢面對

只識講「香港都係一樣」

架仔食既點同支那人?
改良曬啦
一爆食物醜聞 架仔杯你間野一世

寫文條友on9自己走去食下欄野姐
你覺得果度d人由細住到大會唔知d野食加晒料? 無錢就要食ga la
去大商場食返d百幾蚊一餐既咪好正常，不過食唔食得起係另一回事

即刻諗起香港人最愛既譚仔

所以話專業做試味果班職人
一定唔煙唔酒唔掂辣
全部破壞味蕾

點解要送去B舖用? A舖第日唔使做生意?

台灣食物又係落晒化學野

試過食支那野搞到手痕

睇完我諗起catgirl 同西多士

前者基本乜鳩放入口都話好食，後者好啲但睇完依篇嘢 兩個點都係人體鍊成嘅煉金術師

大陸就係低質，所以班人先去日本

你令到13億人一人俾一蚊你賺，你都發達
不過一個地方官想搞你，都夠你身敗名裂

根本原因係食客低質 係強國比較獨特

點會 成班支那狗偷偷起每個回覆留下負皮佢地班支狗 用最誠實嘅身體嚟答你

係支那狗嘅嚟負皮我

如果你做得起 大陸就會有高官召見你
一開門同你講佢時間唔多 希望你將收益4成歸佢
一係就再傾下生意可以點做落去
利申 10年前親戚係大陸做生意"蝕"左幾十萬

所以大陸人成日都話生腎石
屌你老味，食得淡味d都話送唔到飯，要落老干媽，佢地早d死就啱架啦

大快活慘成時代的犧牲品

所以見過有人有唔開名咁質疑菜難既食評
一來佢長年又煙又酒
二來外國食評好多係唔現真身
佢咁出名, 去幫襯啲老細都識做啦

咪玩啦on9仔，有客入嚟職員大叫普通話海底撈 個下柒到冇眼睇
黃金時問出面望到入面10分1客都無，仲要全部大陸人樣
點好評法？

不嬲大陸既野係加左好撚多化學劑
知道既人十幾廿年前開始已經知 唔知既人你而家同佢講佢地都唔會信
由得佢地死

識人上支那食親麻辣都會屙
但佢都係要個個禮拜上，唔知做乜鳩

整個元素週期表套餐

包保發達

落味精、雞粉係食得出,
同真係雞熬出嚟湯有好大分別
同埋其實呢兩樣都仲算係調味料
但中國落嗰啲化學增味劑,
係令到一啲無真材實料嘅嘢都有鮮味
當食嘅人以為自己畀少少錢喺中國就可以食好嘢,
但原來全部都係化學增味劑

連登仔反大陸我明
不過依家竟然連人地食辣都要走去批評
會唔會太痴撚線
自己唔食辣講到人地食辣ON99咁

係咁堅 你估香港個班唔落咩

食辣唔on9
沿海地區崇尚食辣就真係on9

出街唔係原材料既包裝食物，十樣有八樣都係Made in支那，你自己諗啦

街邊檔好多都係個隻味 , 公道講大商場品牌食肆冇個隻味

有機會架，不過仲有好多廚最多只係用味精雞粉/牛湯粉，少數連味精湯粉都唔用。
不過你基本係食唔出，除非佢用清水落湯粉俾你飲。

XO醬 鼓椒炒X 避風塘炒X

崇尚呀
有辣既煮法但唔係中國西北咁乜都加辣

人體鍊成

講真
大陸野好咸好多味精好濃味好油
講慣點會食香港呢啲清清地既
個人就頂唔順大陸果啲
就算你話無元素表都係咁話, 更何況有

香港不嬲識煮同識食嘅人都知
鮮嘢唔會辣煮，鮮嘢整辣係on9都嘥嘢
小朋友未必識，但呀媽細細個就教

我見網上見強國教人煮餸都係落味精
果個咩王剛

崇尚元素週期表

你同老母講要將啲鮮蝦鮮蟹拎去辣煮佢真係屌柒你都得

係西北咩 唔係西南咩 個邊濕氣重先多食辣...?

文筆鏗鏘 發人深省

注意番海底撈只係備受反日中囯遊客好評
中囯遊客去歐美日, 都一定要食番食開果D 垃圾

仲咁多人上去食化學品

睇過有d返過大陸做野既廚師講，同大陸廚師講煮餸要原味仲會比人話唔落師傅唔食得

譚一早已經俾人話落一滴香
以前真係好鍾意食，但停咗一排再食番會肚痛，自此以為無再食過

佢講果間"著名滷水獅頭鵝"咪就係喺深圳開左好多間分店囉，
麥當勞一定要喺美國食咩on99

我打啲野都講左好多大陸有幾差啦，

重點係指出返唔係樣樣好食嘅野都可以加一滴香，
個作者寫文誤導人

點解可以咁多低能仔以為係撐大陸，
理解能力低到呢個地步，
仲有成百個人，
連登真係令人大開眼界

留名

同大陸玻璃心一樣，駁唔到你但又唔鍾意你同佢地立場唔同，一係人身攻擊 一係負評你
呢班人根本骨子裡同大陸人一樣，自稱香港人但做埋大陸行為，仲要覺得自己高尚過大陸人

笑話要一再回味

篇野講大陸野用添加劑就可以慳水慳力整到平靚正 好過 你香港傳統哂咁多工序整好野 搞到劣幣驅逐良幣
層主講美食唔係落添加劑就大哂 仲有食材配搭 火喉 廚藝黎反駁篇文吹到添加劑就搞到正統美食收皮係荒謬
佢邊有睇唔明篇文? 或者不如你講下佢邊度唔岩

所謂既無可挑剔其實就係平
如果香港吃喝玩樂做到大陸咁平 咁唔係叫醒 係叫死

又一個文盲

話人文盲，咁你講啦，有邊度盲呀，
講啦屌你老母，
講唔出就今年死老母，
下年死老豆呀

你望真d篇文讚緊定踩緊一滴香
發表你嘅偉論之前望下全世界人點睇
再望真下自己有冇柒啦

現在要求很全面：增亮、提香、鎖水、改口感，四味全套。他們舉了一個例子：做魚丸，魚肉不鮮，很平常，沒問題，先用去腥劑除味，死魚可翻生，通常去腥劑加送鎖水功能，一物二用；跟着漂白，魚丸畢竟雪白的好；然後用高彈素加彈力；打魚肉時再加乙基麥芽酚提味，還有純香、焦香各種選擇。

而家支那人就係被呢啲化學增味劑養到, 有兩碟同樣火候啱啱好, 魚肉好滑嘅燒魚, 佢地會覺得落咗化學增味劑嘅燒魚先叫好食

不如你自己睇多次，
再睇多次我講果啲啦，好嘛

唉...同你啲低能講道理真係好辛苦，我認輸啦

懶係眾人皆醉唯我獨醒

唔洗理佢啦 佢鐘意兩隻手擺後面 大笑3聲扮高人 咪由佢囉

廈門食清蒸波士頓龍蝦
去到間間都叫呢味 因為佢地其他海鮮唔好味
得一間正常味(同香港差唔多價)
其他重味到仆街
以為大陸沿海有靚海鮮係我on9

落咗唔一定好食
但十幾億人食「慣」咗，覺得好味
就可以劣幣驅逐良幣

乜好難明咩

160個負皮都可以死唔要面

文盲係睇唔明篇文架喇
仲以為篇文讚一滴香

呢啲叫分子料理，你哋識乜嘢吖

支那國策

屎萊姆，西Dorsi，食多d

香港唔係買唔到 只係通常好貴好少餐廳會俾你
而且無牛肉味

我有次上東莞 求奇入間野嗌碗雲吞麵食 又係有好似你講嘅奇怪味道
好夠味但食完要瘋狂飲水

Bear Bear

撚有人覺得讚緊一滴香咩
篇文賴食物添加劑搞到正統食物收皮 佢就講返食材配搭 火喉 廚藝呢d係食物添加劑做唔到 所以唔好賴哂落添加劑度
你就話佢以為篇文讚緊一滴香 係咁文盲文盲咁叫 其實最9唔搭8係你

你望真d篇文先啦

其實好多中菜師傅都會落/依賴msg 所以d鬼佬先成日睇唔起中菜

教人煮野落味精都唔知羞嘅

你望真人地d留言啦 邊忽講緊篇文讚一滴香

佢真係以為加啲一滴香就乜野都變美食咩
自己搵
叫左你睇真篇文同佢個留言
開頭仲以為黎左個分身
原來係另一個文盲

支那不了

用味精日本先係始祖

以前飲食男女
葉一南同梁文道寫飲食都好好睇

香港都就快

但日本菜無狂用呀

唔好斷章取義 執住一句就黎笑鳩人

篇文講緊落添加劑 搞到好多劣食成為超越正統食物既美食 搞到做正統食物既店鋪收皮 係劣幣驅逐良幣既表現

層主既回覆就係 唔係加完添加劑就變到美食
跟住用翠華做例子證明添加劑搞到劣幣驅逐良幣係錯既point

邊度有曲解？？

其實係大陸佬(尤其北佬)窮撚慣左根本唔撚識食。有錢開識食個班鬥撚死晒

香港食都係味精架啦

咁都有人睇唔明篇文

而家好大陸好多咩？香港咪又係一街垃圾食店排曬隊食屎，你咪又係食開屎...
扮乜吖你！好撚嘔！
健康真味靚食材大把選擇你又嫌貴，平時你去開邊度買餸？????
我就餐餐煮+ lunch box 都一定Citysuper + M&s food 用歐美貨。。。

閱讀理解差到

要健康又要平真係得自己煮

自己睇唔明篇文仲係到鳩嗡
以為加句柒頭就好撚串咩

況且我都講得好撚清楚，
大陸啲野好難食，
就算加左一滴香都係好撚難食，
竟然以為我係護航咁

真係好撚癲，
而家唔同佢地一齊乜都鳩屌大陸都要比人追住咬
CLS

仲有幾個柒頭淨係識話人文盲，
叫佢講我有乜理解錯，有條理咁講返篇文同我嘅誤點嘅能力都冇，
真係好撚精彩

正如粟米班塊用下價魚一樣

清蒸海上鮮真係正到

你柒撚左就認啦
人地篇文都講，啲友唔在意其他野
只要主菜重口味就得
其他野，好似魚旦，唔係用煮食方法搭夠，係用化學品搭夠呀

喜茶

班人重口味少陣會死咁

假香味特別好食！

深圳的食物真喺好好食！

我在香港某些地區餐廳門口行過，飄出來的味道同深圳普遍的餐廳味道完全一樣！

如果唔清楚深圳餐廳味道，下次路過時記得記一記！

那個甚麼霸咩雞翼

同深圳街邊車仔檔一撚樣！

即係邊個地區？
開名啦屌

成日食重口味嘢，就算我當你用真料，個腎都遲早出事

咁重口味

on9仔

邊有得比

和牛Blue 都照食得

大陸啲牛就你諗你啦

細個食嘢好鍾意好重味
反而大咗鍾意食淡口嘢
蒸魚果啲，條魚新鮮與否真係無得呃

以前電視睇大陸家庭煮飯
煮小龍蝦
油泡 香料 煮落都幾ok
最後佢話重點
少量味精
屌你老母半盒
仲煮乜鳩呀

日本都會落味精
但佢落既係mij味之素
都唔會好似支那果d咁化學

廈門

“波士頓”龍蝦

呢樣岩